<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>statement on ito | Track infections, not people</title><link>/de/tags/statement/</link><description>Recent content in statement on ito | Track infections, not people</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Thu, 16 Apr 2020 01:00:40 +0600</lastBuildDate><atom:link href="/de/tags/statement/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Verhaltenskodex</title><link>/de/blog/code_of_conduct/</link><pubDate>Thu, 16 Apr 2020 01:00:40 +0600</pubDate><guid>/de/blog/code_of_conduct/</guid><description>Präambel Transparenz, Nachvollziehbarkeit und die Privatsphäre des Einzelnen ist unser höchstes Ziel. Uns ist es wichtig, transparent zu kommunizieren und alle unsere Beteiligten, allen voran die Nutzer der App, daran teilhaben zu lassen, welche Maßnahmen wir zum Schutze ihrer Daten ergreifen. Der Code of Conduct liefert Informationen zur Datengenerierung, Datennutzung und Datenweiterverarbeitung sowie unserer ethischen Grundlage. Da es sich um ein Open Source Projekt handelt, soll diese Dokumentation ebenfalls dazu dienen, allen Partnern und anderweitig Mitwirkenden unsere Standards zu kommunizieren.</description></item><item><title>TCN Coalition</title><link>/de/blog/tcn-coalition-founding/</link><pubDate>Tue, 07 Apr 2020 01:00:40 +0600</pubDate><guid>/de/blog/tcn-coalition-founding/</guid><description>Am Sonntag, dem 5. April 2020, entstand eine globale, offene Koalition für digitale contact tracing Standards, um die Verbreitung von COVID-19 einzudämmen und gleichzeitig das Wirtschaftsleben und somit größtmögliche Normalität wiederherzustellen. Wir von ITO sind stolz darauf, nach unserer erfolgreichen Teilnahme am deutschen #WirVsVirus-Hackathon zu den Gründungsteams zu gehören.
Im Laufe der letzten Wochen hat die weltweite Gemeinschaft von Informatikern, Datenschutzexperten und Epidemiologen unermüdlich an einem sicheren, dem Datenschutz verpflichteten und quelloffenen Ansatz gearbeitet, um eine weltweit kompatible Kontaktnachverfolgung zu ermöglichen.</description></item><item><title>Wie denken wir über PEPP-PT</title><link>/de/blog/statement-what-we-think-about-pepp-pt/</link><pubDate>Fri, 03 Apr 2020 12:29:40 +0600</pubDate><guid>/de/blog/statement-what-we-think-about-pepp-pt/</guid><description>Um unsere Situation zu verstehen, möchten wir zunächst kurz darstellen, wie sich die Dinge aus unserer Sicht entwickelt haben.
Wir waren nicht sehr verwundert, als das Projekt PEPP-PT [Pan-European Privacy-Preserving Proximity Tracing] vorgestellt wurde, denn bereits bei der Auszeichnung des #WirVsVirus Hackathons wurde kommuniziert, dass an einer Lösung von offizieller Seite gearbeitet wird. Uns ist klar, dass in gewisser Weise nicht voraussehbar war, wie weit die Teams hinsichtlich des Tracing-Themas an einem Wochenende voranschreiten können.</description></item></channel></rss>